\documentclass[12pt,twoside]{article}
\usepackage{jmlda}
%\NOREVIEWERNOTES
\title
    [Cross-Language Document Extractive Summarization with Neural Sequence Model] % TODO: название
    {Cross-Language Document Extractive Summarization with Neural Sequence Model}
\author
    [Захаров П.С, Пискун М.Г., Сельницкий И.С., Кваша П.А., Дьячков Е.А, Петров Е.Д.] % список авторов для колонтитула; не нужен, если основной список влезает в колонтитул
    {Захаров П.С, Пискун М.Г., Сельницкий И.С., Кваша П.А., Дьячков Е.А, Петров Е.Д.} % основной список авторов, выводимый в оглавление
    [Захаров П.С, Пискун М.Г., Сельницкий И.С., Кваша П.А., Дьячков Е.А, Петров Е.Д.] % список авторов, выводимый в заголовок; не нужен, если он не отличается от основного
\thanks
    {Научный руководитель:  Стрижов~В.\,В.
   Задачу поставил:  Хританков~А.\,С.
    Консультант:  Романов~А.\,В.}
\organization
    {Московский физико-технический институт}
\abstract
    { В данной работе представлена модель образования краткого изложения текста на языке, отличном от текста документа. Для этого используется сокращение текста выбором предложений с последующим машинным переводом; при отборе предложений учитывается не только их содержание, но и оценка качества перевода. Исследуется зависимость качества сокращения от качества перевода. Перевод и сокращение осуществляются специально спроектированными для этих целей нейронными сетями. При этом базовая модель исследовалась на малом числе наборов данных; в этой работе идет дальнейшее рассмотрение переносимости этой модели на другие данные и внесение коррективов для улучшения модели в будущем.
\bigskip

\textbf{Ключевые слова}: \emph {Сокращение текстов, машинный перевод, нейронные сети}.}

\begin{document}
\maketitle
\section{1. Введение}
 Cross-language document summarization опредляется как задача составления краткого изложения текста на языке, отличном от языка текста документа(Wan et al., 2010). В наше время огромный объем информации доступен в Интернете, однако большинство людей не может с ним ознакомится из-за того, что информация представлена на незнакомом читателю языке. В этом исследовании мы фокусируемся на сокращении английского текста с последующим переводом на русский язык.
 
Существует не так много исследований, посвященных этой задаче по краткому изложению текста. Большинство из них полагаются на выбор предложений из переведенного текста. Например, Wan предложил  ранжировать и выбирать предложения, учитывая  два типа оценок уровня предложения: информативность и качество перевода[1].Также  Wan предложил  совместно ранжировать  предложения  исходном языке и на языке, на который переводим c последущим выбором предложений согласно оценкам рейтинга[2]. 

\section{Список литературы}%





\bibliographystyle{plain}
\bibliography{jmlda-bib}

\cite{zhang2018extractive}
%\begin{thebibliography}{1}

%\bibitem{author09anyscience}
%    \BibAuthor{Author\;N.}
%    \BibTitle{Paper title}~//
%    \BibJournal{10-th Int'l. Conf. on Anyscience}, 2009.  Vol.\,11, No.\,1.  Pp.\,111--122.
%\bibitem{myHandbook}
%    \BibAuthor{Автор\;И.\,О.}
%    Название книги.
%    Город: Издательство, 2009. 314~с.
%\bibitem{author09first-word-of-the-title}
%    \BibAuthor{Автор\;И.\,О.}
%    \BibTitle{Название статьи}~//
%    \BibJournal{Название конференции или сборника},
%    Город:~Изд-во, 2009.  С.\,5--6.
%\bibitem{author-and-co2007}
%    \BibAuthor{Автор\;И.\,О., Соавтор\;И.\,О.}
%    \BibTitle{Название статьи}~//
%    \BibJournal{Название журнала}. 2007. Т.\,38, \No\,5. С.\,54--62.
%\bibitem{bibUsefulUrl}
%    \BibUrl{www.site.ru}~---
%    Название сайта.  2007.
%\bibitem{voron06latex}
%    \BibAuthor{Воронцов~К.\,В.}
%    \LaTeXe\ в~примерах.
%    2006.
%    \BibUrl{http://www.ccas.ru/voron/latex.html}.
%\bibitem{Lvovsky03}
%    \BibAuthor{Львовский~С.\,М.} Набор и вёрстка в пакете~\LaTeX.
%    3-е издание.
%    Москва:~МЦHМО, 2003.  448~с.
%\end{thebibliography}

% Решение Программного Комитета:
%\ACCEPTNOTE
%\AMENDNOTE
%\REJECTNOTE
\end{document}
